---
title: Mageia 6 wurde veröffentlicht
date: 2017-07-16T20:51:02+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Mageia
- Linux
- Distribution
slug: mageia-6-wurde-veroeffentlicht
---
Wenn ich gefragt werde, mit welcher Distribution man anfangen sollte, lautet meine Antwort in der Regel nicht Ubuntu, sondern Mageia. Version 6 wurde heute veröffentlicht.

Die neue Version setzt nun auf die LTS-Version 5.8 von KDE Plasma und auf den LTS-Kernel 4.9. Zum bisherigen Paketmanager urpmi hat nun DNF 2 Einzug gehalten. Weiterhin wurde auf ARMv5 und ARMv7 portiert, sodass man nun Mageia z. B. auf einem Raspberry Pi installieren kann.

Eine detaillierte Zusammenfassung der Änderungen / Neuerungen findet man im offiziellen [Wiki](https://wiki.mageia.org/de/Mageia_6_Ver%C3%B6ffentlichungshinweise). Ein Download der Iso-Dateien ist über die offizielle [Seite](https://www.mageia.org/de) möglich.
